《蝙蝠俠：不敗之謎》導演 Joel Schumacher 病逝 終年 80 歲

知名導演 Joel Schumacher 昨日（22 日）於紐約因癌病逝，終年 80 歲。他曾執導電影《粗野少年族》（The Lost Boys）（1985）、《St. Elmo's Fire》（1985）、《蝙蝠俠：不敗之謎》（Batman Forever)（1995） 、《蝙蝠俠與羅賓》（Batman & Robin）（1997）等。
死訊由 Schumacher 經理人發聲明證實，指 Schumacher「已安詳逝去」。
Schumacher 進入電影圈前，在時裝界工作，曾為 Woody Allen 的電影擔任造型師。他的導演出道作是 1981年 由 Lily Tomlin主演的《The Incredible Shrinking Woman》。1995年，Schumacher 執導由方·基墨（Val Edward Kilmer）主演的《蝙蝠俠：不敗之謎》，續集《蝙蝠俠與羅賓》同樣由他執導。惟《蝙蝠俠與羅賓》於1997年上映後劣評如潮。
2017年，Schumacher 受訪時表示，自己是世界上其中一位最幸運的人，「因我實現了夢想，這夢想比我所能想像得更大」。他說，「你知道，我只是一個雙親早逝的小孩，獨自成長於螢幕前。我希望可以講一些故事。」
Schumacher 亦曾執導電影《歌聲魅影》（The Phantom of the Opera）（2004）。女主角 Emmy Rossum 得知 Schumacher逝世後，亦在twitter發文哀悼，寫道：「得知Joel Schumache 去世，我流淚了。他是獨一無二的，他的創意、熱情、力量，深深影響著我的人生。」

仆街頑皮狗

關咩事？

冇人識？

燈上燈